[無知] 飛機點解唔整尖個機頭

小弟文科仔, 咁啱機場開工望住啲飛機有個問題
點解飛機個機頭要咁圓, 整尖啲好似以前架協和號or啲戰機咁唔係更加易破開啲空氣咩? 有助提升速度同慳油
利申: 真係完全唔識啲science嘢

易爛 唔穩定 好似係

Concord 係飛supersonic 先要破空氣，大部分民航機只係飛subsonic 尖頭個skin friction 會大左(因為機頭surface area大左)會多左drag。同埋飛subsonic D air particles 會在機頭compress，所以設計得圓圓地比air有時間compress。而飛supersonic 唔會被compress，咁就係點解supersonic jet要設計尖頭‘破’空氣

問得好，好想知

入面有雷達

真係肥絲殺手 同肥絲個回覆真係高下立見

即係尖頭係for啲超音速機突破音障用?而民航機係亞音速所以冇必要整尖頭?

無知一問 喺機頭嘅air compression作用係咩？

同問

肉鳩酸 話你呀 睇下人地點答啦

圓頭受壓能力好過尖頭囉

軍事機根本唔需要在意錢
零件有壞就換

商用嘢最緊要㩒用夠穩定

不過唔係肥絲殺手咁講一講超音速呢樣嘢真係唔知有分別

唔講真係唔記得肥屍嘅存在
block咗好耐

仲想問點解依家好似冇飛機將個引擎擺機尾?

冇錯

Subsonic 既話 圓頭既drag係少過尖頭

點解Concorde係尖頭 因為佢係要飛supersonic. Supersonic 之下要考量更多既野 包括shockwave. wave drag
Subsonic之下阻力主要來自shape of nose.
超音速既話 主要阻力就係wave drag
尖頭既作用就係為左引導shockwave not to influence with aircraft 從而減低wave drag

陳年記憶

自然現象來，就好似行車緊，其實車頭既air particles 都被compress緊

尖機頭放野好少又窄 唔方便維修安裝
機頭d儀器多 又重要 一定唔會放係客人去到既地方

驚吉到啲雀變串燒

睇唔明，不過好似好勁

點會冇， eg challenger 605

你啲女人識乜嘢

擺前擺後嘅分別係咩

個centre of gravity（CG）個位會好唔同，因為重嘅引擎放咗去機尾， 同埋工程師想放centre of pressure (一個想像出嚟嘅位置，嗰個位就係lift嘅acting on 嘅位） 係CG 後面， 所以對翼會放得後D， 當然仲有好多嘢會影響到la

Weight distribution
Wing tip clearance > pod strike 機會
Trust line 例如大jet推power會起頭,引擎係機尾果d會nose down

樓主考cadet?

唔係, 純粹好奇心發作想知多啲嘢

食屎啦文科仔

死撚開啦

死撚埋去一二邊啦屌你老母臭閪, 你老豆奶完你老母個閪生個痱滋啊on仔

火車個d頭又唔整到勁尖?

其實新幹線都好尖下
我諗唔勁尖，都係同上面巴打講既原因一樣掛

高質同低質嘅分別

驚插親人囉

戰機同超音飛機個頭
尖到插死人
一般機就唔知

有圖應該易明啲

因為以前整個時參加轆鳩黎整

最中意呢啲高汁討論

姐係空氣都會有重量(佢係佔空間既物質), 你平時唔會FEEL到佢, 舉個例你踩單車既時候就會FEEL到D空氣頂住你, 好似有層薄膜阻住你咁, 因為D空氣多數時間係靜止, 而你高速撞埋去D空氣到(佔空間既物質), 所以你踩單車既時候就會好強烈FEEL到空氣既存在(多數人以為係D風吹埋黎, 其實係你撞落空氣度), 其實用游水差唔多, 只係撞落水度同撞落空氣到既分別

肥絲答左乜？
完全封鎖左佢

尖頭會產生繞流

超音速機型就會見到尖頭

新幹線整長個頭係為左減低出入隨道時造成嘅嘈音

你不如全部用曬英文答仲好啦

所以你意思係：民航機唔想行supersonic所以個機頭設計到圓頭？咁民航機就冇咁快？

咁撚尖 行雷咪做左避雷針？

你鳩問? 雷擊只會係雲層至地面之間發生(正負極作用), 而飛機大部份係雲層上面飛, 點做避雷針

同埋惡劣天氣下, 民航局都唔會比你起機啦, 成架飛機都係金屬wor...

呢條應該解釋到樓主既問題

n並非9n

理論上airfoil都要係菱形
但現實中leading edge係圓

懶人包：
圓啲反而會產生少啲drag
因為surface area細左

講得簡單少少，超音速架機就好似直接「撞」落道空氣牆咁，所以一定要尖頭「吉」穿佢，而大部分民航機未夠快D空氣粒子係會順住個圓頭上，所以冇必要，同時上面都講左要長Drag 會大左，仲有個問題係太長會影響機師睇跑道，所以和諧機個頭係可以郁，方便起飛降落同泊機

引擎問題其實除左上面果D原因仲有因爲大機對翼自然要大D ，咁會易彎D，放左去翼會冇咁易彎（另一個方法係加重對翼同再強化結構，即係要再重D），仲有就係可以掛大D既engine，同時方便check，機尾engine 一定要t尾翼，所以唔可以stall（會自動防止，一接近stall 就會自動俯衝向下），因為一stall 就一定冇得救

你鳩答？唔係一有雷暴就會禁止飛機升降 飛機係會比雷劈 上youtube睇下片

被你發現左

民航機唔會快
通常係用最慳油既速度巡航
所有設計都係要maximize efficiency

有冇翻譯

應該係調番轉

500系個頭係好尖
但個設計要顧埋出隧道既音爆問題

Aerodynamic

超音速真係快過聲音傳遞嗎

咁點解貨機機翼係機身頂, 客機多數係機肚?

連登應該多d 呢d高質素學術話題

升力係重心上 有自動回正效果

我諗係因為咁design, 架飛機可以貼地好多，唔使輔助工具就可以直接落到貨

係咪有助ram effect

又要block又要想知

有冇見過戰機？

高汁討論 高汁會員

上面果架好趣緻

關你撚事

有無人講多啲?
升降嘅時間有雷暴點算?
點避免?

lm學野

飛機比雷劈好似係家常便飯 係乜事都冇

好撚好笑？on9當有趣

飛機上面有氣象雷達，機師會盡量避免飛入大片雨雲入面，但都係有預計唔到嘅情況，所以飛機預咗會俾雷劈

本身飛機嘅外殼設計係一個Faraday cage，俾雷劈到電流只會喺外殼通過，唔會影響入面嘅儀器同人

兩個engine設計會輕過三四個engine

想問吓機翼點解又唔整到戰機咁? 兩者分別又喺邊?

咁多款戰機邊款先

例如幻象2000嗰隻咁

其實樓主如果真係有興趣可以買本aerodynamic既書黎睇下
解釋得好仔細

和諧式咪尖囉

超多飛機撚
一用中文解釋就睇到我199999

三角翼起降要求高攻角,同民航機有衝突,性能偏超音速,亞音速燒油唔經濟,低空低速性能差
基本上八字同民航完全唔夾
盡量用返中文,唔想比人屌

試答 maneuverability vs stability 嘅問題。

民航機講求穩定性。

譬如話 冇啦啦有gust wind 令到某一隻翼多左lift 升高左，佢會自己wings level 番..仲有其他因素等高手答

呢個好似係dihedral 設計
方便要求穩定既機係非自主roll(中文:一邊翼升一邊降)戈陣可以係迅速減少上升一方既升力,提高下降一方升力,最後返回淨平衡狀態

睇唔明

最大理由係要機肚盡量貼地
因為翼係一個整體,中間會佔走空間,頂起機倉,唔方便軍隊運載具同大櫃用大尾倉門直接落貨要求

咁民航機機翼又厚又有弧度同戰機嗰啲成塊鐵皮咁大分別又係點解

民航機要安全，戰機要快同靈活（輕）同埋架機都大得多啦，機身愈重對翼都要重，就算有engine 都一樣

因為民航機用機翼內部密封裝油,加上用有利亞音速巡航既翼型,會比較厚
講求超音速既前代戰機為速度放棄續航力,比如翼可當刀,去到要用套包住唔界到人同撞爛既F-104係最佳例子,但用pylon吊engine既客機係冇可能咁做

明白晒 唔該晒

傻hi以為自己好幽默？

有無邊本書推介

關鳩你事咩

佢有講過野？

尖即係所有力集中一點
咁材料一定又貴又難造先承受到民航機咁密Cycle rate

Engime 放後多數需要用t-tail 嘅設計（請自己google 圖), 加上subsonic aircraft 多數用swept wing, 兩個設計加埋會大啲機會有superstall, 姐係失速之後好難救返部機

你老母屎眼畀狗屌都唔關你事啦

Engine*

Engine擺尾機尾stabilizer設計上好多時要擺高番
T Tail機相對無咁stable同埋入左deep stall 就大件事

#3好似無咗，而家睇返

理科先易啲做到討論氣氛，因為出嘅term一般人唔會用，亦未必睇得明。文科就算認真答左，本身啲term好多都係日常語言轉化，睇果個根本唔知果個係technical term, 個post就好易變膠。

3/4嗰engine唔高efficiency
雖然真係快咗 但喺用嘅fuel cost同repair cost大好多
所以架架都用2嗰engine

痴撚線 無諗過係連登可以睇到咁多正經回覆咁高質
多D呢種正經po就好了

連登高汁學問post

大家畀啲心機一齊努力改善連登氣氛

你都可以開啦, 大家加油

但其實擺機尾有冇好處?

哩張圖, 好似尖頭會對個尾有影響, 圓頭就淨係影響機頭咁
咁民航機用圓頭係咪都有考慮哩個因素?

易整啲
好似話美國穿梭機個頭都係俾日本一間幾個人ga細公司用人手整

假設都係兩個engines and in case engine fails, aft-mounted 相對會小啲assymetric thrust...

上網搵， 勿插

LM

講番少少 有雷暴真係會有可能會禁止飛機起降
但呢個唔係因為驚比雷劈中
飛機比雷劈係成日都有既事
但都相當安全 詳細原因我唔太記得
我淨係記得啲電況只會喺外殼 入唔到機倉入面

但因為雷暴區經常會有microburst (微下擊氣流)
一股垂直氣流 抵達地面之後會四面擴敬
飛機進入microburst 既話會係非常危險
因為首先headwind 會突然增強
飛機個airspeed 會增加
所以機師會減低thrust去降低airspeed

但好快呢個headwind 會變成tailwind
airspeed 會急速下降

呢個情況對起飛降落既飛機好大危險
因為呢個時候既飛機airspeed細 高度低
一但遇到microburst 未必會有足夠時間recover
所以機場收到microburst/windshear warning
一般都唔會再比飛機升降

有 一但引擎損壞 啲零件脫落
如果引擎放喺機尾 脫落既零件唔會整爛到架飛機
但放喺機翼下面就有機會整爛架飛機
因為呢個原因 大部分引擎放喺後面既飛機 可以喺更高既altitude巡航
因為唔驚會有零件脫落損毀機身而導致
depressurization

即係引擎後置嘅機一般會有更高嘅飛行高度?

無知一問，Cruising altitude 唔係淨係關coffin corner 同fuel efficiency 事？

Engine 放尾機的話機身可以做低啲，landing gear 唔使吊到部機咁高，唔係bridge 都可以上落。同埋機艙入面冇咁嘈

好多人都有講飛機唔怕比雷劈
原因好似係比雷劈之後d電最後會聚集晒去2邊機翼既尖端
再係個度釋放晒d電
利申左先
我唔肯定啱唔啱
如果有錯請指正